<articles>
  <!-- Article Source: https://ontology.firebim.be/ontology/fro#Article_5_1_5_2_1_1 -->
  <R><A>Wanneer <a>horizontale kokers</a> <a>door verticale wanden dringen waarvoor een brandweerstand vereist is</a>,</A> <R>geldt één van de volgende drie maatregelen:</R>

<R>1. <a>de wanden van de horizontale kokers</a> en <a>de valluiken en deurtjes</a> <r>hebben minstens de vereiste brandweerstand van de verticale wand</r>;</R>

<R>2. <a>ter hoogte van de doorvoering</a> <r>bevindt zich een bouwelement met minstens de vereiste brandweerstand van de verticale wand</r>;</R>

<R>3. <a>de wanden van de horizontale kokers</a> <r>hebben EI 30</r>; <a>de valluiken en deurtjes</a> <r>EI1 30</r>; <a>de kokers</a> <r>worden <a>ter hoogte van elk compartiment</a> onderbroken door verticale schermen met de volgende kenmerken</r>:</R></R>
  <!-- Article Source: https://ontology.firebim.be/ontology/fro#Article_5_1_5_2_2_1 -->
  <R># <A>Wanneer <a>verticale kokers</a> door <a>horizontale wanden</a> dringen <a>waarvoor een brandweerstand vereist is</a>, geldt één van de volgende drie maatregelen:</A>

<R>1. de <a>wanden van de verticale kokers</a> <r>hebben een brandweerstand EI 60</r>; de <a>valluiken en deurtjes</a> <r>hebben EI1 30</r>.</R>

<R>Zij <r>hebben aan hun boveneind een degelijke verluchting</r>.</R> <R>De <a>vrije verluchtingsdoorsnede van de koker</a> <r>is ten minste gelijk aan 10% van de totale horizontale doorsnede van de koker</r>, <r>met een minimum van 4 dm²</r>.</R>

<R>De <a>vrije verluchtingsdoorsnede</a> <r>kan uitgerust worden met gemotoriseerde verluchtingskleppen</r> waarvan de opening als volgt bevolen wordt:</R>

<A>Indien de <a>vrije verluchtingsdoorsnede van een koker</a> <a>uitgerust is met een gemotoriseerde verluchtingsklep</a>,</A> <R>moeten de <a>eventuele gasleidingen in deze koker</a> <r>beantwoorden aan de voorschriften van de norm NBN D 51-003</r> of <r>van de norm NBN D 51-006 voor de leidingen en verbindingen in een niet-verluchte technische koker</r>.</R>
</R>
  <!-- Article Source: https://ontology.firebim.be/ontology/fro#Article_5_1_5_2_2_2 -->
  <R>
<R>2. <a>ter hoogte van de doorvoering</a> <r>bevindt zich een bouwelement met minstens de vereiste brandweerstand van de horizontale wand</r>;</R>

<R>3. <r>de wanden van de verticale kokers hebben EI 30</r>; <r>de valluiken en deurtjes EI1 30</r>; <r>de verticale kokers worden <a>ter hoogte van elk compartiment</a> onderbroken door horizontale schermen met de volgende kenmerken:</r></R>

<E><a>In gevallen 2 en 3</a> <e>moeten de kokers niet verlucht zijn</e>.</E>
</R>
</articles>
